[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 집합 (A {1, 3 }, B {2, 4 } )에 대하여 집합 ( A cup B ) 의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_6 2 + log_6 3 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{5 times 3^n}{3^n + 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 times a_4 64 )일 때, (a_3 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "8",
        "choice3": "12",
        "choice4": "16",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "유리함수 ( f(x) frac{1}{x+2} + a )의 그래프의 접근선의 방정식이 ( x b ), ( y 3 )일 때, 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "다항함수 ( f(x) )의 도함수 ( f'(x) )가 ( f'(x) 2x + 5 )이다. ( f(0) 1 )일 때, ( f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "11",
        "choice3": "13",
        "choice4": "15",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( x^2 ax + 9 neq 0 ) 이면 ( x neq 3 ) 이다. 가 참일 때, 상수 ( a ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "등비급수 ( sum_{n 1}^ infty left( frac{x 4}{3} right)^n ) 이 수렴하도록 하는 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 (P )의 시각 (t )에서의 위치 (x )가 (x t^3 4t^2 3t + 4 )일 때, 점 (P )가 출발 후 운동 방향을 바꾸는 순간의 시각 (t )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 ( f(x) 2x^2 + 5x )에 대하여 ( lim_{h to 0} frac{f(4+h) f(4)}{3h} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "첫째항이 1이고 공비가 2인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{5} a_{2k 1} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "341",
        "choice2": "343",
        "choice3": "345",
        "choice4": "347",
        "choice5": "349",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "날개의 넓이의 비가 (1 3 )인 두 비행기 (A ), (B )가 동일한 항력계수를 갖고 각각 등속수평비행하고 있을 때, 필요마력의 비는 (1 sqrt{3} )이고 비행속력은 각각 (V_A ), (V_B )이다. ( frac{V_A}{V_B} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} sqrt{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} sqrt{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} sqrt{3} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} sqrt{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} sqrt{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( (f circ f)(1) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( lim_{x to 2^ } f(x)f(1 x) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(6 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면에서 곡선 (y sqrt{x+4} + 1 ) 이 두 직선 (x 0 ), (y frac{1}{4} x )와 만나는 점을 각각 A, B라 할 때, 삼각형 OAB의 넓이는? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 (p ), (나)에 알맞은 식을 (f(m) )이라 할 때, (p times f(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 실수 ( a, b )에 대하여 조건 ( p )가 조건 ( q )이기 위한 충분조건이지만 필요조건이 아닌 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( p a^2 + b^2 0 q a b )",
        "choice2": "( p ab < 0 q a < 0 text{ 또는 } b < 0 )",
        "choice3": "( p a^3 b^3 0 q a^2 b^2 0 )",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "좌표평면에서 자연수 (n )에 대하여 원 (x^2 + y^2 n^2 )과 곡선 (y sqrt{x + n} )이 만나는 두 점 사이의 거리를 (a_n ), 원의 지름의 길이를 (b_n )이라 할 때, ( lim_{{n to infty}} (b_n a_n) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "(a + g^{10}(2) + g^{11}(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( lim_{n rightarrow infty} S_n k (3 sqrt{3} m) pi )이다. (11k + m )의 값은? (단, (k ), (m )은 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "90",
        "choice2": "101",
        "choice3": "112",
        "choice4": "123",
        "choice5": "134",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 4인 정사각형 ABCD에서 선분 BC와 선분 CD의 중점을 각각 E, F라 하자. 점 E를 꼭짓점으로 하고 두 점 A, D를 지나는 포물선과 선분 AF가 만나는 점을 G라 하자. 선분 AG 위를 움직이는 점 P를 지나고 직선 AB와 평행한 직선이 포물선과 만나는 점을 Q라 할 때, 삼각형 AQP의 넓이의 최댓값은? (단, 점 P는 점 A와 점 G가 아니다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{85}{27} )",
        "choice2": "( frac{343}{108} )",
        "choice3": "( frac{173}{54} )",
        "choice4": "( frac{349}{108} )",
        "choice5": "( frac{88}{27} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 (f(x) 4x^2 3x + 1 ) 에 대하여 (f'(6) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 45
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합 (S_n )이 (S_n n^2 + 6n )일 때, (a_5 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( lim_{{x to 2}} frac{x^2 + x 6}{ sqrt{x + 2} 2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( f(x) begin{cases} frac{x(x^2 + a)}{x 3} & (x ne 3) b & (x 3) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 두 상수 ( a ), ( b ) 의 합 ( a + b ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 집합 (A {1, 2, 3, 4, a } ), (B {1, 3, 5 } )에 대하여, 집합 (X {x+y mid x in A, y in B } )라 할 때, (n(X) 10 )이 되도록 하는 자연수 (a )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "두 양수 (a, b )에 대하여 (2^a 3^b ), (a + b frac{4}{3} ab )일 때, (8^a times 3^b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 216
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "첫째항이 6이고 공차가 양수인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 이차방정식 (x^2 (a_n + a_{n+2})x a_{n+1} 0 )의 서로 다른 두 실근을 ( alpha_n ), ( beta_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{10} ( alpha_n + 1)( beta_n + 1) 180 )일 때, (a_{11} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표평면에서 자연수 ( n )에 대하여 두 곡선 ( y sqrt{x + n^2} ), ( y sqrt{x} + n )과 ( x )축으로 둘러싸인 영역의 내부 또는 그 경계에 포함되고 ( x )좌표와 ( y )좌표가 모두 정수인 점의 개수를 ( a_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^5 a_n )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 300
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(f( 4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 30
    }
]